點樣走出悲觀虛無主義變成樂觀的人？

人生絕無意義
一切價值都係虛假
仲有乜野值得追求？

某個哲學家講過最幸福既事係從來未存在過 但已經不可能
第二幸福既事係早點死去

點先可以樂觀d 做返個正常的人

多啲同人互動？
你會感受到「情感」呢樣野明明好虛無，但又非常非常真實

要相信人生係有意義，即使充滿痛苦同苦難

明明無夾硬作個意義 即係自己呃自己

你有既話就唔駛作 自然會相信
你無既話就無 作黎都無用 個個人經歷唔同

追尋肉慾就得

識一班正面＆貼地正能量嘅朋友

比佢地感染你

停止睇新聞＆負面野

跳去存在主義

但有d滿足感係原生
比如 享受美食美女美景....
競爭心滿足感
發現分享
....
如果無乜目標追求 咪做住一隻動物先 食色性

存在主義認為，世界和生命是無意義的，因為人類社會無法擺脫動物世界所沒有的對金錢、權力、色慾的慾望，所以對世界越了解得多就越無法樂觀。但存在主義的價值，是要求我們掌握住自己現有的存在，忠於自己的思想和價值觀，做自己，反抗荒謬。悲觀而積極，是存在主義的人生觀。

點樣反抗荒謬

無話悲觀定樂觀先係好 悲觀嘅人冇必要夾硬變成樂觀 我都好悲觀 但唔覺得人生係冇意義

以創造對抗虛無
以荒謬對抗荒謬

唔係作
係自自然然會感受到
人嘅每個行動、講嘅每句野，都係有啲目啲嘅...

每諗到一件事負面嘅嘢，就逼自己諗同一件事2樣正面嘅嘢

腦思考模式其實可以改，好似做運動咁，教佢平時用返正面嗰邊思想

做藍絲就可以

「悲觀而積極」
承認荒謬，但唔代表乜都唔做
有興趣可以搵啲黎睇，存在主義好多對人生嘅討論
例如「西西弗斯/薛西弗斯神話」，睇完你會有少少get到「意義」係啲乜野

你不如掉轉頭諗下
如果人生有意義又點
如果人生嘅意義係生育 你會唔會跟住做

人生有冇意義都好 喺過程入面盡量令自己開心咪好
做咩都好 唔做野都好
開心就好

搵d野忙 例如讀返書 做義工 之類
chur盡自己 chur到冇時間諗埋d咁嘅問題
忙忙下就會突然覺得自己日子過得幾充實 學到好多野 識到好多人

接受永劫回歸

點解要走出？

令更多人有共鳴
一同回歸虛無

每日訓覺前諗3件值得開心同感恩既事